[針真係危險] 養生發奇想 女子打果汁針險死

【本報綜合報道】湖南郴州桂陽縣一名女子注重養生，卻盲目行事，竟在家中以鮮榨果汁替自己進行靜脈注射，導致多個器官受損，結果要送院緊急救治，幸好及時獲得治療，否則危及性命。

五十一歲的曾女士平日健康良好，但步入更年期後開始沉迷鑽研養生之道，連偏方也願意嘗試。上月廿二日，她忽發奇想，在家中將廿多種水果混合榨汁，過濾後替自己進行靜脈注射。事後她感到皮膚痕癢、體溫上升，卻不以為意。當晚丈夫察覺有異，她才道出原委，被送院檢查。

多個器官受損
該院重症醫學科醫生指曾女士全身感染嚴重，凝血功能出現障礙，肝臟、腎臟、心臟等主要器官受不同程度損傷。若不及時救治，恐出現大出血、多器官衰竭以至休克。醫院一方面透過臨床血液淨化，清除曾女士血液內的異物，另一方面替她進行抗感染、護肝、護心等藥物治療，同時大量輸入凝血因子。

經過五天救治，曾女士器官功能逐漸恢復，現已脫離危險。她說原以為新鮮水果含有豐富營養，對身體有好處，誰知養生險養出禍來。

25

5會？

N針

nb

點解nb咁多針

咁都死唔去，可惜

佢正職針灸師

米能25

樓上開post話人25